韓國瑜競選經費近9成個人小額捐款 呼籲蔡正元道歉

2019-04-29 14:16聯合報 記者蔡孟妤╱即時報導

國民黨前立委蔡正元爆料指國民黨主席吳敦義給4千萬競選經費，引發軒然大波，高市長韓國瑜下午2點在市府召開「選舉帳務說明」記者會，親自對外說明。
韓國瑜表示，小額個人捐款幾乎占總額捐款90%，蔡正元指控4000萬由吳敦義交到他手上，完全是錯誤資訊，不攻自破，「我和蔡正元是多年老友，到現在也搞不清楚，為何要用不實資訊指控我，深深覺得蔡正元欠我一個道歉，對我造成傷害和困擾」，並重申絕無捐4千萬此事。蔡正元道歉後，大家還是好友，若連道歉都不道歉，好友到此為止。

蔡正元日前指吳敦義給了4千萬元政治獻金，韓國瑜昨說，「真金不怕火煉，周一會跟外界說明」，只要不違反個資法，他也會像其他市長一樣公布，競選經費等資料也都有會計師認證，並依法向監察院申報，完全依法處理，「大家不要用太多。」

韓國瑜競選帳戶選舉收支內容：

1. 本人此次選舉捐贈會計報告書經過會計師查核簽證，簽證報告言明符合相關規定。

2. 本人所公布的數字與會計師確認過但尚未經監察院最後審定，最後數字以監察院公告為準。

3. 本人此次選舉捐贈收入總額129,149,779元，支出 114,087,536 元，結餘15,062,243元。

返還捐贈支出500多萬。

4. 選舉捐贈收入部分作以下說明：

（1）個人捐款占總捐款收入淨額約87%，總筆數22409筆，個人捐款平均每筆金額為4,813元

（2）營利事業捐款佔總捐款收入淨額約9%，總筆數160筆，營利事業捐款平均每筆金額為72,698元

（3）政黨捐助收入佔總捐款收入淨額約0.1%(已扣除關閉帳戶後退還捐款的金額)，筆數一筆

（4）其他收入佔總捐款收入淨額約4%

韓國瑜有關選舉捐款聲明：

1. 四都候選人在媒體公布了去年選舉收支的狀況，本人今天也整理出選舉捐款的總金額丶支出及剩餘款項。

2. 由去年選舉捐贈対象的結構來看，小額個人捐款的部分有近9成，某人所謂的4千萬捐款進本人帳戶完全是錯誤的訊息，不攻自破。

3. 11月8日選戰後期 藍綠布局拚立委 北高廢核大遊行 政治 軍事 綜合

韓國瑜競選經費近9成個人小額捐款 呼籲蔡正元道歉
用LINE傳送 +
留言
2019-04-29 14:16聯合報 記者蔡孟妤╱即時報導
高雄市長韓國瑜今開記者會說明。 圖／聯合報系資料照片
高雄市長韓國瑜今開記者會說明。 圖／聯合報系資料照片
國民黨前立委蔡正元爆料指國民黨主席吳敦義給4千萬競選經費，引發軒然大波，高市長韓國瑜下午2點在市府召開「選舉帳務說明」記者會，親自對外說明。
韓國瑜表示，小額個人捐款幾乎占總額捐款90%，蔡正元指控4000萬由吳敦義交到他手上，完全是錯誤資訊，不攻自破，「我和蔡正元是多年老友，到現在也搞不清楚，為何要用不實資訊指控我，深深覺得蔡正元欠我一個道歉，對我造成傷害和困擾」，並重申絕無捐4千萬此事。蔡正元道歉後，大家還是好友，若連道歉都不道歉，好友到此為止。

蔡正元日前指吳敦義給了4千萬元政治獻金，韓國瑜昨說，「真金不怕火煉，周一會跟外界說明」，只要不違反個資法，他也會像其他市長一樣公布，競選經費等資料也都有會計師認證，並依法向監察院申報，完全依法處理，「大家不要用太多。」

韓國瑜競選帳戶選舉收支內容：

1. 本人此次選舉捐贈會計報告書經過會計師查核簽證，簽證報告言明符合相關規定。

2. 本人所公布的數字與會計師確認過但尚未經監察院最後審定，最後數字以監察院公告為準。

3. 本人此次選舉捐贈收入總額129,149,779元，支出 114,087,536 元，結餘15,062,243元。

返還捐贈支出500多萬。

4. 選舉捐贈收入部分作以下說明：

（1）個人捐款占總捐款收入淨額約87%，總筆數22409筆，個人捐款平均每筆金額為4,813元

（2）營利事業捐款佔總捐款收入淨額約9%，總筆數160筆，營利事業捐款平均每筆金額為72,698元

（3）政黨捐助收入佔總捐款收入淨額約0.1%(已扣除關閉帳戶後退還捐款的金額)，筆數一筆

（4）其他收入佔總捐款收入淨額約4%

韓國瑜有關選舉捐款聲明：

1. 四都候選人在媒體公布了去年選舉收支的狀況，本人今天也整理出選舉捐款的總金額丶支出及剩餘款項。

2. 由去年選舉捐贈對象的結構來看，小額個人捐款的部分有近9成，某人所謂的4千萬捐款進本人帳戶完全是錯誤的訊息，不攻自破。

3. 11月8日選戰後期，本人競選氣勢升溫，雖有大筆捐款湧入，但由於選舉捐款已足夠支應選戰支出，本人特別對外宣布關閉捐贈帳號。自此未有任何捐贈款項入競選帳號。此外也將已捐贈的金額逐筆退還，共返還捐贈支出500多萬。

4. 目前選舉收支已送監察院審查，結餘1500多萬，必須等監察院通知可以動支，才能捐贈。

5. 此次選舉捐款數字經過會計師查核簽證,但尚未經監察院最後審定，最後數字以監察院公告為準。

child登反韓又炒車

乜撚野都炒車 你老母炒撚左十世啦
明明佢係愈多資料披露先支持到自己論點

原來蔡元培仲未死

祭止兀都唔係咩好野

你個非Child 登仔一定料事如神估到晒啦

高雄市最多淨係可以用8800萬做選舉經費
條友用左億幾
係咪又犯左法
韓粉真係好撚無腦

我係反綠同埋8800萬只係建議冇罰則
冇罰則點算犯法呀